Q1. Select the jobs below that may use SQL in their work (select all that apply).

 ANSWER 1:

Data Scientist
DBA
Data Analyst
QA Engineer
Backend Developer

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q2. How does a data scientist and DBA differ in how they use SQL?

 ANSWER 2:

DBAs manage the database for other users.

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q3. Which of the following statements are true of Entity Relationship (ER) Diagrams?

 ANSWER 3:

They show you the relationships between tables.
They identify the Primary Keys
They are usually a representation of a business process.
They usually are represented in a visual format.

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q4. Select the query below that will retrieve all columns from the customers table.

 ANSWER 4:

SELECT * FROM customers

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q5. Select the query that will retrieve only the Customer First Name, Last Name, and Company.

 ANSWER 5:

SELECT 
FirstName
,LastName
,Company
FROM customers

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q6. The ER diagram below is depicting what kind of relationship between the EMPLOYEES and CUSTOMERS tables?

 ANSWER 6:

One-to-many

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q7. The data model depicted in the ER diagram below could be described as a _______________.

 ANSWER 7:

Relational Mode

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q8. When using the "CREATE TABLE" command and creating new columns for that table, which of the following statements is true?

 ANSWER 8:

You must  assign a data type to each column

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q9. Look at the values in the two columns below. Based on the values in each column, which column could potentially be used as a primary key?

 ANSWER 9:

Column 1

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q10.In order to retrieve data from a table with SQL, every SQL statement must contain?

 ANSWER 10:

SELECT

