Q1. Filtering data is used to do which of the following? (select all that apply)

 ANSWER 1:

Removes unwanted data in a calculation
Reduces the strain on the client application
Helps you understand the contents of your data
Narrows down the results of the data. 
Reduce the time it takes to run the query

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q2. You are doing an analysis on musicians that start with the letter “K”. Select the correct query that would retrieve only the artists whose name starts with this letter. 

 ANSWER 2:

SELECT name
FROM Artists
WHERE name LIKE ‘K%’;

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q3. A null and a zero value effectively mean the same thing. True or false?

 ANSWER 3:

False

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q4. Select all that are true regarding wildcards (Select all that apply.)

 ANSWER 4:

Wildcards at the end of search patterns take longer to run
Wildcards take longer to run compared to a logical operator

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q5. Select the statements below that ARE NOT true of the ORDER BY clause (select all that apply).

 ANSWER 5:

Can be anywhere in the select statement
Cannot sort by a column not retrieved

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q6. Select all of the valid math operators in SQL (select all that apply).

 ANSWER 6:

* (multiplication)
+ (addition)
/ (division)
- (subtraction)

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q7. Which of the following is an aggregate function? (select all that apply)

 ANSWER 7:

MAX()
COUNT()
MIN()

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q8. Which of the following is true of GROUP BY clauses? (Select all that apply.)

 ANSWER 8:

NULLs will be grouped together if your Group By column contains NULLs
GROUP BY clauses can contain multiple columns
Every column in your select statement may/can be present in a group by clause, except for aggregated calculations.

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q9. Select the true statement below.

 ANSWER 9:

HAVING filters after the data is grouped. 

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q10. Which is the correct order of occurrence in a SQL statement?

 ANSWER 10:

select, from, where, group by, having
