Q1. Run Query: Find all the tracks that have a length of 5,000,000 milliseconds or more.

 ANSWER 1:

SELECT COUNT(TrackId)
FROM tracks
WHERE Milliseconds >= 5000000

#2

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q2. Run Query: Find all the invoices whose total is between $5 and $15 dollars.

 ANSWER 2:

select *
from invoices
where  total between 5 and 15

#168

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q3. Run Query: Find all the customers from the following States: RJ, DF, AB, BC, CA, WA, NY.

 ANSWER 3:

select *
from Customers
where state in ('RJ', 'DF', 'AB', 'BC','CA','WA','NY')

#Microsoft Corp

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q4. Run Query: Find all the invoices for customer 56 and 58 where the total was between $1.00 and $5.00.

 ANSWER 4:

select *
from invoices
where customerid in (56,58) and total between 1.00 and 5.00

#10-27-2012

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q5. Run Query: Find all the tracks whose name starts with 'All'.

 ANSWER 5:

select *
from tracks
where name like 'all%'

#15

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q6. Run Query: Find all the customer emails that start with "J" and are from gmail.com.

 ANSWER 6:

select *
from customers
where email like 'j%gmail.com'

#jubarnett@gmail.com

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q7. Run Query: Find all the invoices from the billing city BrasÃ­lia, Edmonton, and Vancouver and sort in descending order by invoice ID.

 ANSWER 7:

SELECT InvoiceId, BillingCity, Total
FROM Invoices
WHERE BillingCity IN ('Brasilia','Edmonton','Vancouver')
ORDER BY InvoiceId DESC

#13.86

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q8. Run Query: Show the number of orders placed by each customer (hint: this is found in the invoices table) and sort the result by the number of orders in descending order

 ANSWER 8:

select customerid, count(*) as orders
from invoices
group by customerid
order by orders desc

#7

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q9. Run Query: Find the albums with 12 or more tracks.

 ANSWER 9:

SELECT AlbumId, Count(*) AS Ntracks
FROM Tracks
GROUP BY AlbumId
HAVING COUNT (*) >= 12

#158