Q1. Which of the following are supported in SQL when dealing with strings? (Select all that apply)

 ANSWER 1:

Lower
Substring
Concatenate
Upper
Trim

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q2. What will the result of the following statement be?
SELECT SUBSTR('You are beautiful.', 3)

 ANSWER 2:

u are beautiful.

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q3. What are the results of the following query?
select * orders
where order_date = ‘2017-07-15’
Orders = integer
Order_date = datetime

 ANSWER 3:

You won't get any results.

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q4. Case statements can only be used for which of the following statements (select all that apply)?

 ANSWER 4:

Delete
Update
Insert
Select

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q5. Which of the following is FALSE regarding views?

 ANSWER 5:

Views will remain after the database connection has ended

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q6. You are only allowed to have one condition in a case statement. True or false?

 ANSWER 6:

False

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q7. Select the correct SQL syntax for creating a view.

 ANSWER 7:

CREATE VIEW
customers AS
SELECT * 
FROM customers
WHERE Name LIKE '%I'

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q8.Profiling data is helpful for which of the following? (Select all that apply)

 ANSWER 8:

Filter out unwanted data elements
Understanding your data

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q9. What is the most important step before beginning to write queries?

 ANSWER 9:

Understanding your data

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q10. When debugging a query, what should you always remember to do first?

 ANSWER 10:

Start simple and break it down first
